<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Stt on Xabi Ezpeleta</title><link>https://xezpeleta.github.io/tags/stt/</link><description>Recent content in Stt on Xabi Ezpeleta</description><generator>Hugo -- 0.155.3</generator><language>eu</language><copyright>Copyright © 2021, Xabier Ezpeleta. License CC BY-SA 4.0.</copyright><lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xezpeleta.github.io/tags/stt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Euskarazko bat-bateko transkripzioak</title><link>https://xezpeleta.github.io/blog/euskarazko-bat-bateko-transkripzioak/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xezpeleta.github.io/blog/euskarazko-bat-bateko-transkripzioak/</guid><description>&lt;p&gt;Nazioarteko kongresu eta jardunaldietan, geroz eta ohikoago da bat-bateko transkripzio automatikoak eskuragarri izatea zuzeneko hitzaldietan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="London Bett talk with live transcriptions" loading="lazy" src="https://xezpeleta.github.io/images/london_bett.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teknologia hauek irisgarritasun-neurri gisa oso baliagarriak dira. Ez soilik entzumen-arazoak dituzten pertsonentzat edo arazo kognitiboak dituztenentzat, &lt;a href="https://eos.org/opinions/caption-this-best-practices-for-live-captioning-presentations"&gt;baita hizkuntza erabat menperatzen ez dutenentzat ere&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="euskaraz-horrelako-zeozer-posible-al-da"&gt;Euskaraz horrelako zeozer posible al da?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Orain arte ikusi ditudan adibideak ingelesez egiten dira. Duela gutxi euskarazko &lt;a href="https://xezpeleta.github.io/blog/whisper-stt-hobekuntza/"&gt;Whisper eredu berriak argitaratu nituela&lt;/a&gt; aprobetxatuz, esperimentu txiki bat egitea erabaki nuen. &lt;code&gt;whisper-tiny-eu&lt;/code&gt; bezalako eredu txiki eta arin bat erabiliz, gai izango ote gara euskarazko bat-bateko transkripzio automatikoa egiteko?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Euskara hortzetik hitzera: transkripzio ereduak hobetzen</title><link>https://xezpeleta.github.io/blog/whisper-stt-hobekuntza/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xezpeleta.github.io/blog/whisper-stt-hobekuntza/</guid><description>&lt;p&gt;Hizketa-ezagutzaile (STT, &lt;em&gt;speech-to-text&lt;/em&gt;) motako ereduek ahots-grabazioak testu idatzi bihurtzeko aukera ematen dute, hizkuntza naturalaren prozesamendu automatikoan oinarrituta. Teknologia honek gero eta garrantzi handiagoa hartzen ari da interfaze digitaletan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022. urteaz geroztik, &lt;a href="https://commonvoice.mozilla.org/"&gt;Mozilla Common Voice&lt;/a&gt; datu-bilduma erabiliz, jatorrizko &lt;a href="https://openai.com/index/whisper/"&gt;Whisper&lt;/a&gt; STT eredua euskararako doitzen aritu naiz, doitze fin teknika (ingelesez &lt;em&gt;fine-tuning&lt;/em&gt;) bidez. Jatorrizko ereduekin alderatuta, emaitzetan hobekuntza nabarmenak ikusi ditut. Gainera, Mozilla Common Voice ekimena hazten joan den heinean, ereduaren kalitatea are gehiago hobetu da.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>